%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% LaTeX Resume Template
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{resume} % Use the custom resume.cls style
\usepackage{url}
\def\UrlBreaks{\do\A\do\B\do\C\do\D\do\E\do\F\do\G\do\H\do\I\do\J\do\K\do\L\do\M\do\N\do\O\do\P\do\Q\do\R\do\S\do\T\do\U\do\V\do\W\do\X\do\Y\do\Z\do\[\do\\\do\]\do\^\do\_\do\`\do\a\do\b\do\c\do\d\do\e\do\f\do\g\do\h\do\i\do\j\do\k\do\l\do\m\do\n\do\o\do\p\do\q\do\r\do\s\do\t\do\u\do\v\do\w\do\x\do\y\do\z\do\.\do\@\do\\\do\/\do\!\do\_\do\|\do\;\do\>\do\]\do\)\do\,\do\?\do\'\do+\do\=\do\#}
\usepackage{CTEX}
\usepackage{setspace} 
\usepackage{fontspec}
\newcommand{\erhao}{\fontsize{13pt}{\baselineskip}\selectfont}
\newcommand{\xiaoerhao}{\fontsize{16pt}{\baselineskip}\selectfont}
\newcommand{\shier}{\fontsize{12pt}{\baselineskip}\selectfont}
\newcommand{\buzhidao}{\fontsize{10pt}{\baselineskip}\selectfont}

\def\addressskip{\smallskip}
\def\sectionlineskip{\smallskip}%Size of the name at the top of the document
\def\nameskip{\smallskip}% The space after your name at the top
\def\sectionskip{\smallskip} % The space after the heading section
\def\namesize{\huge}
%\printaddress{\@addressthree}
%\printaddress{\@addresstwo}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=blue,      
    urlcolor=blue,
    citecolor=cyan,
}

\usepackage[left=0.5in,top=0.4cm,right=0.5in,bottom=0.3in]{geometry} % Document margins
\newcommand{\tab}[1]{\hspace{.2667\textwidth}\rlap{#1}}
\newcommand{\itab}[1]{\hspace{0em}\rlap{#1}}
\name{ \songti \textbf 宋\ 骁 } % Your name
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\address{邮箱：\url{xsong@stu.ecnu.edu.cn} \\ 18916836773 
%\\ 个人网站：\url{https://xsong.ltd/}
\\ \href{https://github.com/songxxiao}{github}
}
\address{期望职位：数据分析}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\begin{rSection}{\noindent 教育背景}
\begin{spacing}{0.1} 
{\bf 华东师范大学 \href{http://www.soci.ecnu.edu.cn/}{社会发展学院}, 社会学  (均绩: 3.57 \ |前10\%)
} \hfill {\em 2016年-2020年} \\
相关课程：数据库基础、R语言数据分析、算法与程序设计基础(Python)、SPSS应用\\
\end{spacing}
\end{rSection} 

\begin{rSection}{\noindent 工作经历}
\begin{spacing}{0.5}  
{\bf 泛为科技 \quad 数据分析师(全职)} \hfill{\em 2020年9月-现在} 
\begin{itemize} 
\item 使用Apache Doris/TiDB/Clickhouse等分布式OLAP数据库编写BI数据报表。
\item 对公司的SaaS产品泛为智投进行用户留存分析，协助运营进行用户服务等工作。
\item 对产品使用过程中的报错日志进行分析，协助产品经理优化产品设计和用户体验。
\item 参与SaaS产品线上BI数据分析报表的研发工作
\end{itemize}
%\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
{\bf 艾瑞咨询 \quad 数据分析实习生} \hfill{\em 2019年7月-2019年10月} 
\begin{itemize}
 \item	使用R、SPSS软件对汽车用户进行用户画像分析工作。使用主成分分析、聚类分析法对线下数据进行无监督学习，研究不同车系用户态度区分。对汽车生产商决策提供重要参考意见，最终使用Python将结果进行数据可视化描述。使用Hive SQL访问数据库集群并协助进行数据分析。
\end{itemize}
\end{spacing}
%\end{tabular}
\end{rSection}

\begin{rSection}{\noindent 项目经历}
\begin{spacing}{0.1}  
{\bf Kaggle M5 沃尔玛销量时间序列预测竞赛} \hfill {\em 2020年6月-2020年7月 \quad } 
\begin{itemize}
\item 使用基于Python的\texttt{pandas}、\texttt{sklearn}对沃尔玛超市分布在三个州的10家门店共 42840条数据进行数据探索、特征工程分析。使用LightGBM算法对时间序列数据进行拟合并预测测试集28天的销量。 最终取得前2\%(103/5558)的银牌成绩。 \
\end{itemize}
{\bf 中南财经政法大学 \quad 法律文本分类} \hfill{\em 2020年2月-2020年8月} 
\begin{itemize}
\item 使用Python的\texttt{pandas}、\texttt{numpy}和\texttt{scikit-learn}库进行文本分词、去除停用词、建模。使用决策树和随机森林算法建立信用卡评分模型。通过交叉验证(Cross-Validation)的方法训练模型，对互联网法律文本数据进行分类。通过反向翻译方法进行data-augment，解决训练数据不足的问题。
\end{itemize}

\end{spacing}
\end{rSection}

%\newpage
\begin{rSection}{\noindent 所获奖项}
%\begin{spacing}{0.1}  
%\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
{\bf 银牌(103rd/5558, Top2\%)}\qquad \href{https://www.kaggle.com/c/m5-forecasting-accuracy}{M5数据挖掘竞赛 \ 沃尔玛销量时序预测-准确性} \hfill{\em 2020年\ Kaggle主办} \\  
{\bf 银牌(18th/909, Top2\%)}\qquad \href{https://www.kaggle.com/c/m5-forecasting-uncertainty}{M5数据挖掘竞赛 \ 沃尔玛销量时序预测-不确定性分布} \hfill{\em 2020年\ Kaggle主办} \\  

\end{rSection}

\begin{rSection}{\noindent 核心技能}
\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }

数据处理 \ & 熟悉MySQL数据库语言。能够快速高效地编写SQL代码，具有SQL性能优化的丰富经验 \\
         \ & 通过命令行方式操作数据库，编写Shell脚本进行ETL操作 \\
         \ & 熟悉Python和R语言对表格数据的操纵，能够使用pandas/data.table等工具进行数据清洗 \\
         \ & 了解统计分析，对LR，RNN，广义线性模型，K-means等方法的推导及实现\\
         
数据可视化 \ & 熟悉Tableau，R语言ggplot2，Python matplotlib、seaborn、plotnine 库 \\
机器学习   \ & 熟悉Python sklearn库的各算法实现，包括监督学习和无监督学习\\
           \ & 了解Xgboost, LightGBM等高性能算法的原理与实现 \\
          % \ & 了解使用Keras深度学习框架自然语言处理的原理与实现 \\
          
%大数据分析 \ & 了解使用R语言sparklyr等工具连接并操作Hadoop，Spark集群 \\
其他技能 \ & Shell脚本/Linux, Git, HTML/CSS/Javacript, SPSS, Stata, \LaTeX, MS Office \\
标化考试 \ & 大学英语四级614, \ 六级549, \ 托福 103(阅读29 \ 听力27 \ 口语21 \ 写作26),\\
         \ & GRE 321(语文154 \ 数学167 \ 作文3.5) \\      
\end{tabular}
\end{rSection}
\end{document}



